\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{pict2e}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}

\pagestyle{fancy}
\lhead{1\up{ère} NSI}
\rhead{Réseaux -- Activité introductive}

\title{\vspace{-.2cm}Activité introductive -- Réseaux}
\author{1\up{ère} NSI}
\date{}


\begin{document}
\maketitle

\section{Les constituants d'un réseau}
\noindent Associer les noms des principaux composants d'un réseau comme celui du lycée aux numéros du schéma suivant.\vfill

\noindent\begin{minipage}{.66\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/ReseauLycee}
\end{minipage}\hspace{-.75cm}
\begin{minipage}{.15\textwidth}
\begin{itemize}
	\item[] 1 •
	\item[] 2 •
	\item[] 3 •
	\item[] 4 •
	\item[] 5 •
	\item[] 6 •
	\item[] 7 •
	\item[] 8 •
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.3\textwidth}
\begin{itemize}
	\item[•] Câble Ethernet
	\item[•] Commutateur / Switch
	\item[•] Fibre optique
	\item[•] Ordinateur de bureau
	\item[•] Ordinateur hors réseau
	\item[•] Ordinateur portable
	\item[•] Point d'accès Wifi
	\item[•] Routeur
\end{itemize}
\end{minipage}\vfill

\section{Routage postal}
Un cousin éloigné habitant à Montréal au Canada veut vous envoyer un courrier. On considère que votre adresse est celle du lycée.
\begin{enumerate}
	\item Que doit-il écrire sur le courrier pour être sûr que vous receviez ce courrier ? Écrire textuellement le contenu de ce qu'il doit écrire.
	\item Décomposer chaque information de la réponse à la question précédente et indiquer à qui chacune sert parmi les propositions suivantes :
	\begin{enumerate}
		\item Le centre de tri de Marseille
		\item Le centre de tri de Montréal
		\item Le centre de tri de Paris
		\item Le facteur
	\end{enumerate}
	\item Sur sa route, le facteur rencontre une voie en travaux qu'il ne peut pas emprunter. Comment fait-il pour vous acheminer la lettre tout de même ?
\end{enumerate}

\section{Transport de données}
Imaginons que 2 ordinateurs savent communiquer l'un avec l'autre, et que l'un des deux (la source S) souhaite envoyer 2 messages à l'autre (la destination D) : un message sera un poème de 16 vers et l'autre sera une image de résolution $512\times350$ pixels. Il n'est pas possible d'envoyer les 2 messages en 1 seule fois, il faut d'abord les découper : une communication textuelle ne peut contenir qu'un vers à la fois, et une communication imagée ne peut envoyer que des images de résolution $16\times16$.

Pour chaque question, proposer une solution et en discuter avec ses camarades.
\begin{enumerate}
	\item Comment S va-t-il faire pour envoyer ces deux messages ?
	\item Comment S va-t-il s'assurer que D a bien reçu les messages ?
	\item Comment D va-t-il savoir qu'il a tout reçu ?
	\item Comment D sait-il que le message reçu est correct ?
	\item Que faire si une partie des messages se perd ?
	\item Conséquence de la question précédente : que faire si finalement la partie du message perdue arrive en retard ?
\end{enumerate}

\thispagestyle{empty}
\end{document}